尷尬了！令和英文縮寫R1、R18 竟是乳酪和18禁？

日本周一（1日）早上公布新年號為「令和」（REIWA），取自日本的《萬葉集》的梅花之歌，首相安倍晉三也在之後說明定為令和的原因。

新年號公布後，不少報社的職員到各大車站派發「號外」，大批民眾瘋搶，短短幾分鐘就把號外搶完。為了搶號外，東京部分現場甚至一度陷入混亂，慘叫和咆哮聲交錯，有人在搶號外時跌倒或是被人撞倒，也有人因為搶到號外當場喜極而泣，種種亂象和平常日本人守規矩的習慣很不一樣，也可看出日本社會對於新年號的高度重視。

新年號「令和」也在網路上引發熱議，有網友表示，依日本人的羅馬拼音法，「令和」要拼成REIWA，依照日本人的慣例寫英文縮寫的話，令和18年出生的就寫成R18，是「18禁」的意思，實在有夠尷尬。

依日本羅馬拚音法，「令和」英文為REIWA，若是今年出生的寶寶，是R1，是日本很有名的乳酪。（圖／翻攝明治株式會社網站）
日本網友在推特上熱烈討論，據了解，R18、R20是視聽產品18禁、20禁的意思，不少網友笑說，這一年出生的孩子恐怕會被霸凌，如果是今年出生的寶寶，則是R1，是日本有名的乳酪。
不過，「令和」雖然要拼成REIWA，但實際的發音應該是LEIWA，目前尚不清楚不知官方會用R或是L。

依日本羅馬拚音法，「令和」英文書寫為REIWA，但念法是LEIWA。